【割地兩檢】主要工程竣工 高鐵列車命名「動感號」

港鐵舉行高鐵香港段項目主要工程竣工典禮，特首林鄭月娥由石崗乘搭高鐵到西九站出席典禮。她致詞時形容8分鐘車程中，行車穩定，車廂寧靜、寛敞，重申指高鐵香港段距通車僅一步之遙，只差「一地兩檢」三步走的最後一步立法工作，再次呼籲立法會以務實態度審議一地兩檢條例草案，令高鐵盡快通車。

港鐵主席馬時亨則指，主體工程進度為99%，下月開始會與各部門開始測試，包括試營運，望立法會通過一地兩檢，於今年9月通車。西九車站中庭售票處至少26個櫃位大致完成，每個櫃位均設電腦，而售票處4個LED大型屏幕，其中2個已安裝。

至於港鐵早前舉辦的高鐵列車命名比賽揭曉，將命名為「動感號」，英文為「Vibrant Express」。

吉祥物

動感號

動撚號

賭撚號

留名睇 Vibrant 變 Vibrate 直至解體

屌你d 優異獎好撚垃圾

炒車嗰陣就唔慌唔動感